## Тема : "Клиент-серверное приложение для системы управления образовательным процессом." 


### УЧАСТНИКИ :

- **Никитин Никита Викторович**
- **Беннетт Кристина Юрьевна**

[Диаграммы проекта](https://viewer.diagrams.net/?tags=%7B%7D&highlight=0000ff&edit=_blank&layers=1&nav=1&title=EDUCATION%20MANAGEMENT%20SYSTEM#Uhttps%3A%2F%2Fdrive.google.com%2Fuc%3Fid%3D1DR1chahBe61wmvshrajbL7vXFjma5W_S%26export%3Ddownload)

---
###Стадия: в разработке

### ТРЕБОВАНИЯ К ПРОЕКТУ ПО ТЗ :

1. Система должна иметь UI web, несколько сервисов, БД.
2. Минимальный функционал, который необходимо реализовать:
    - Добавление/удаление студентов и формирование групп;
    - Создание занятий, прикрепление заданий;
    - Выставление оценок студентам, вывод статистики по успеваемости;
    - Логирование.
    - Unit-тесты.
    - Документирование (javadoc).
3. Реализовать ролевую модель администратор/преподаватель/студент.
4. Взаимодействие с БД предпочтительнее реализовывать через Spring Data или Hibernate.
5. Для взаимодействия с UI желательно использовать REST сервисы.
6. Рекомендуется предпочтение при наращивании функционала отдать основной java-части, по UI (html и css) и БД – можно ограничиться базовым функционалом.

---

## Работа над сервисами распределилась следующим образом:

### Никитин
1. Система учета учащихся:
    - Добавление студентов.
    - Удаление студентов.
    - Формирование групп.


### Беннетт
1. Система контроля успеваемости учащихся:
    - Выполнение заданий студентом. 
    - Отправка выполненного задания на проверку преподавателю.
    - Проверка выполненного задания.
    - Выставление оценок студентам.

---

## КРИТЕРИИ ПРИЕМА ПРОЕКТА :

1. Работоспособность проекта.
2. Выполнение требований к проекту.
3. Техническая оценка кода (применение паттернов, нейминг, соблюдение общепринятых правил и принципов кодирования и проектирования и т.д.).
4. Оформление кода (документирование, логирование, readme).
5. Качество решения (Unit-тесты/автотесты/…).
6. Масштабирование (универсальность АПИ, применение ООП и т.д.).
7. Оценка UX.
8. Презентация проекта.





